近300間食肆或結業 張宇人稱慘過沙士

修例風波下旅遊業和飲食業大受衝擊，立法會飲食界議員張宇人今早(26日)在電台節目中預料，有近300百間食肆將在數月內結業，形容情況比「沙士」時期更差。香港旅遊促進會總幹事崔定邦則指，每日內地團數字已跌至只有往常一成，差不多所有導遊都面對開工不足及失業。

張宇人接受訪問時表示，預料有近300百間食肆將在數月內結業，更擔心情況持續，最終或有逾千食肆結業，情況令人相當擔心，他甚至認為飲食業目前經營情況比「沙士」時期更差。因此他已向財政司長陳茂波反映，由政府作百分百貸款擔保，令業界可以「出糧」。

對於有市民因政治理念，選擇光顧某些食肆，張宇人對此表示無意見，但認為不應該針對某些集團旗下的店舖進行破壞，最終受影響的只是員工。

旅遊業情況也非常嚴峻，崔定邦在同一個節目指出，過去數月訪港旅客下跌一半，每日內地團數字更跌至只有往常一成，幾乎所有導遊面臨開工不足及失業。崔指，政府雖然早前提出向提供接待服務的旅行社提供現金鼓勵計劃，但業界苦於無客，成效因而受到限制。他建議政府向業界提供現金資源，令他們有足夠的資金交租，又促請政府推岀一系列措施，包括減免機場税和暫緩三跑建設費等，以增加旅客岀境的意欲。

黃店表示：

又有成績表 唔好比佢停！即刻推行動post

我就係要呢啲成績表
業主企硬唔減租咪大家攬炒

係咩?
點解有鋪頭排哂長龍

唔覺喎 有執到咩?
我平時幫襯個D都仲健在

沙士你會見到一車車人係中環返工？

吉野家 360 美心

日日都有鋪頭執架啦⋯⋯

又唔講下當中好多都係換地址再開

呢件垃圾做咁多年議員 業界幾時有好過

執晒藍店就啱啦

淨返黃色比我得架啦

唔夠誇張，吹夠三萬間結業，全球饑荒

希望佢唔好作大

你班收成期業主係咪好撚驚呢

食屎啦廿蚊張幾時都話慘啦

平時幫襯開嗰d唔止健在仲大排長龍

一d都唔覺慘過沙士

快啦屌

300間入面幾多間藍幾多間黃先

淨係美心都成千間 得300間即刻零頭都未有 我哋要繼續努力

樓價有冇慘過沙士呀

執多d啦 都係個句 若然真係資本社會 要執即係佢唔符合大眾需求 政府夕陽產業 有文化味道嘅唔幫 呢類賺錢導向依家死狗係到乞 不過都慣左個政府係咁偏幫 不過偏幫就好似吸毒咁 收皮個下

講撚到開鋪做生意實賺咁有閪人打工咩
自己做唔掂諗下自己衰咩啦
又唔見龍門話自己生意唔好要執

邊度見到 source? 真既要煲大佢

非改圖?

樓價呢屌你
跌一半都唔及沙士時期啦

邊間 咁撚串

Source, need fact-check

Scott Scout Channel 成立目的為提供客觀現場資訊及情報，以確保現場手足訊息流通。
本頻道並不會提議或慫恿手足作任何行動，一切行動交由現場手足全權決定。

市民自發行動前請衡量風險
如有任何行動皆為市民發夢

主頻link:
二台走佬台:

報煲bot: @scottscout_urgent_bot
意見bot: @scottscout_comment_bot

想懲罰黃店可以去ig: goodwest_standwithhk
有埋食評 分區餐廳 每日更新

感謝1020出錢出力黃店 大力懲罰‼️

真定假呀，架仔會咁樣做
似分店自把自為

if we burn ♪♩ you burn with us ~♬

邊有呢
明明琴晚重慶乂廈排撚到個啫咁

慘乜撚,廿蚊張你個仆街都未撚死

廿蚊張食屎啦

你叫班沉默大多數幫襯番堆藍店囉

人 up 你又up

但樓價就只會Gogogo

得咁少

[真攬炒] 每次大型活動都出嚟，睇吓你取消得幾多

陸逐有來的大型活動
萬聖節蘭桂坊面具派對
(蘭桂坊大老闆係盛智文，當年撐林鄭做特首)

工展會購物日及狂賀廠商會85年誌慶
(主辦單位係中華廠商會，四月果陣大力支持逃犯條例)

平安夜各大商場倒數 (大商場好多時候都會請TVB藝人出show，你懂的 )

仲有除夕倒數年宵新年花車巡遊

關我撚事 好景賺錢 又唔見 有福同享 食屎啦

垃圾俾市場淘汰係正常現象

樓下間茶樓好食 多人到仆街
你唔好食咪一定執囉
靠大陸客比屎佢食都搵到錢既餐廳抵執啦

藍店啫

唔洗咁開心住
張宇人出晒名鳩up
當年最低工資夠話啲食肆會執晒
未又係咁

廿蚊張慳d啦你

鋪租平啲咪可以守業，
可惜政府推高樓市

開舖包賺咖 自己廢就廢啦 快啲執

成績表出左 唔好停

又唔見龍門話執嘅

唔識做生意就執笠嫁啦 個個都開鋪做老闆咁邊個打工？

一日最衰都係啲暴徒

政府、警察暴徒

廿蚊張日日開會瞓覺, 飲食業界靠你就真係執笠

做生意無風險？

導遊呢啲垃圾工收皮啦

貝沙灣賣二百萬個時先跳岀嚟啦
講咁耐都係個點 示威活動令經濟變差

重慶大廈好多人 又唔見人執

係囉，飲食業真係好唔掂
次次等位都要幾個字

廿蚊張刻薄到呢

有啲仲好咗生意喎
點解嘅

我地又冇唔俾bei大陸人黎，佢哋唔黎我地都控制唔到㗎。

你唔做就比個位黃店做啦

黃店：

叫d藍絲同班狗幫襯ma
証明藍絲只圍護自己利益同荷包，自私到極

樓價有冇跌？
失業率有幾高？

美心執嘅話我就信了

：係咩 生意好到停唔到手

黃店：我做到死咁滯，點解佢哋可以咁得閒

黨鐵成日唔開，點出去食嘢啊？

唔係咩叫抗爭

而家樓價無跌過呀沙士 收皮啦廿蚊張
你開鋪頭自己經營不善關人撚事
做生意一定賺？
根本好多餐廳狗都唔撚屌
自然淘汰

1029 沙田新城市中庭見
城大和你傾
無懼校方打壓

香港新一大！真CU打壓學術自由：「城大和你傾」轉場通知

食開黃店多生意到大排長龍

睇樓價就知仲差幾遠啦

有時間即去懲罰黃店

記得幫襯唔同既黃店唔好只幫出名既

遊客少左姐 香港人冇少
話唔定個個星期去遊行 做多左運動仲食得多
死嘅都係靠遊客搵食嘅生意/賣非日常品/高級餐飲
民生舖冇事不特止 隨時生意仲好左
消費意慾低左 咪鋸少塊扒落樓下食算
下一步就係建立黄色經濟圈

成績表
唔見啲良心店有事，跌咗個良心無錢賺喺正常啦

想贏就同我入黎反思場運動3個重大問題

樓價差過沙士過講

冇團嚟唔代表自由行少咗
攬炒

廿蚊張

你去派20蚊比d老細囉

———————————-
10.26 晚上六點 遮打花園 醫民同行集會（有不反）
10.27 下午三點 尖沙咀 追究警暴遊行
11.2 SOS 百萬人維園集會

慘過沙士樓價變番沙士水平未？

好慘呀

唔識做生意，又怪人？

又唔見減租

垃圾波話對經濟好撚有信心wor, 你問下佢先啦，話唔定有計呢

真

或，結左先算

你係得香港做生意就會有呢個風險架啦

D樓係咁先 幾時先跌番落沙士價
恆指仲企硬係26000 27000 幾時大跌呀

藍絲：你地以為罷食就有用咩？

邊有執到啊
整個list 黎睇下先啦 唔係你口噏就係架

成績表

咁能少
大家繼續努力

做生意包賺架？
輸打贏要

有請小鳳姐

留返黃店就得

就咩生意係包成功？ CLS

做生意包賺
輸唔起咪汁左佢

佢當人on9？
沙士直頭係條街搵個人見下都冇
點撚樣慘過沙士法

其實市儈啲講句 佢哋都唔知點樣做生意
分邊揀埋廢老呢啲仙都唔仙下嘅人
都唔肯扮懵埋香港人呢啲消費力極大又多潛在客戶堆

無大陸人就等於食縠種既舖，唔值得黎低

唔慘都講到好慘, 然後乘機要個政府比資助D做生意既人

一向都有架啦 D租咁撚貴
不過我幫襯開嗰D冇事喎 仲大排長龍

張宇人呢個仆街冚家剷越痛苦我就越開心

收皮啦人地龍門渣哥加藤屋做到冇停手wo
你地自己問題怪邊個

或結業就慘過沙士?平行時空?
結撚咗再同我講啦

做支那客生意既 賺左錢唔見佢講? 賺左錢既時候我有咩著數? 咁關我撚事
300間執左佢 整頓下香港咪好囉

又係度製造恐慌

嗱，老實講
一數兩隻雞就真係差過沙士喇

300間有邊間係黃店？

問題喺邊好明顯啦，扺撚死嘅

咁沙士時期啲租有冇咁貴呀

更多嘅係同一個地址,換名重開

2003年689加大內地來港自由行嘅根本問題現在浮現。內地今年出外數字下跌不單香港，只係香港十幾年來依賴內地旅客。
300間食肆結業，廿蚊張唔屌大業主租金昂貴？

出20蚊俾佢夠啦

收皮啦 10蚊張

$20張減人工最叻邊會驚

唔講仲以為世界末日

藍店執曬就差唔多

中資 一間都覺得多

唔招待大陸人??

自由市場，政府不干預丫嘛

收爹啦$20張

張乳淫你講呀？
啲餐廳咪一撚樣照加價

唔覺喎
我幫襯開果啲店舖排晒隊喎

唔係喎，有啲食肆門庭若市喎

啲藍店好慘

搵到盆滿砵滿個陣有冇益過香港人？
冇咁你而家仆街關我撚事

多謝你地推送中同反蒙面法囉，行政會議成員張宇人

垃圾藍店同靠蝗搵食嗰啲收皮 wfc
呢堆垃圾早就應該執柒咗佢啦

惨過沙士起碼幾千間

開分店

沙士都有黨鐵坐丫，依家又比人出賣又日日封站呀屌你老母

入面有好多黃鋪就算執都唔會怪手足 廿蚊張就收收皮先啦

咁點啊？自己間鋪冇生意賴邊個

哦

經濟泡沫 等左十年啦
趁2019年咪自製經濟爆破
根本示威 革命就係經濟學黎
廿蚊張你讀咁多書 你唔係唔識下話

你接開大陸團咪咁結果囉

幫手整合, 排名不分前後, 禁入去睇下認同既就支持下

學界 及 國際戰線
1)香港眾志國際眾籌計劃
Demosisto International Campaign Crowdfunding Project - Community & Project Fundraising

2)香港大專學界國際事務代表團眾籌計劃
Hong Kong IAD Crowdfunding Plan - Community Crowdfunding

3)香港民研 (鍾庭耀博士團隊, 定期有出報告同記者會)

3a)【我們香港人】倡導計劃 (民研特別項目? )

支援被捕人仕
1)星火

2)612

3)反濫權大控訴眾籌計劃 (唔知係咪擺係呢類)

傳媒界別
1)立埸新聞

2)蘋果日報

3)傳真社 FACTWIRE

4)獨立媒體

5)眾新聞

6)Hong Kong Free Press (twitter出好多post, 希望可以支持下)

7)SocREC

義工界別
1)好鄰舍北區教會 (守護孩子)

呢條廿蚊張真係ON撚9, 自己生意做唔掂要全香港人幫你出糧俾員工, 以前賺錢果陣又唔見你益下D員工, 不停加價賺到盡, 吸盡香港人嘅血汗, 正PK

你問下啲黃店生意點

一蚊雞都未出點慘過沙士?

有冇啲化療成功嘅感覺?
甩咗啲頭髮，不過救翻香港條命

香港人既努力開始見效 keep going 唔好比佢停

食屎啦 你又唔叫777幫食肆
自己唔夠牙力左賴右賴
推你上去班人又on99 推左上去咩都幫唔到
衣家要你解決問題呀 你老母臭西

收成期收成期

係執都係藍店先啦

我幫新開嘅都要排長龍wo

廿蚊張收皮吼

左共01 又贏

沙士會有幾拾萬人迫埋一齊行街 ?

感覺良好, 屌你老味, 今朝諗住食個早餐, 間黃店開左2個月第一次見到排隊, 誰說經濟唔好

間黃店上埋蘋果成條街最旺場, 最後驚等得太耐都係無食返工以前一星期都食兩到三日, 就係返夜停左兩星期, 今日一執就爆場

佢啲生意

有人返工
不過有停課

香港人生活不嬲慘過沙士多多聲啦，而家只係還緊利息咋

沙士可以帶口罩
真係衰過沙士

價錢又唔你沙士價
好難信你wo

呢條仆街又想濕腳。 點解仲未死

20蚊張

結業咪轉第二間開 係咁架啦

沙士幾錢鋪租,以家又幾錢鋪租？

百分百擔保貸款又比你廿蚊張 又食又拎？

人地有沉默既大多數支持
關我鬼事咩 執唔執笠

推其他行動post

正所謂

經營不善，關人撚事。

啱啦 藍店執柒咗佢 黃店開分店 請手足 不斷擴大

d酒樓講到執幾多幾多 本身因爲mpf夠兩年就換名重開

未夠

抵撚死

做生意包賺？又唔見人地執？自己唔掂賴死硬，唔中意咪走囉咪搞亂自由市場嘅運作

試過好多次政府保底貸款唔 work , 首先盤生意有得做根本唔洗經政府 , 無得做就由政府補貼實出現好多空殼公司 hea 做

正，就算無集會遊行，呢D都搞到政府頭痛

每日都有鋪生存有鋪執
有人出世有人逝世
咁都搬出黎講

睇下個租點解咁貴先出聲la.
人地台灣一日得10個客都唔洗執

多謝Carrie個初心

做生意邊有實賺㗎，自己經營問題怪邊個

樓價有冇跌8成。
我果度沙士70萬,現在600萬

想唔慘過沙士？20蚊張快d死

做飲食做到本地人都唔撚食，要靠大陸人旅客怪得邊個

多得廿蚊張唔少

我幫襯開既完全唔受影響
生意仲好左

成績表咁

推

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 新屋嶺 還眼 被自殺 第二槍 緊急法

正確

我就係要呢D

呢條仆街又係好撚乞人憎
離地到仆街

佢係咪好似係邊個餐飲集團嘅老細？
建議罷食埋兼要重點宣傳

藍店執晒都唔可憐

18區黃店Bot

樓價趺到沙士咁先講野

咁咪幾好

攞沙士嚟比,個腦係咪有問題。錢能夠衡量死去嘅生命?

藍店留黎做咩

放咁多武警公安護旗手落嚟香港

點解唔幫襯吓啲食肆啊

再唔係叫晒啲內地客落嚟

等我哋請佢食飯教育下佢哋五大訴求囉

好撚正

推

黃店表示做到燥

拆左佢起樓囉

香港市俾個濕鳩港共政府折磨，仲慘啦

市民

全部香港人練仙咩。
大把舖頭同連鎖店都大把人排隊。

張宇人接受訪問時表示，預料有近300百間食肆將在數月內結業

= 300*100 = 30000 間

張宇人接受訪問時表示，預料有近300百間食肆將在數月內結業

佢係講三萬喎，300x100 = 三萬

由34000跌到24000再抽升左200點。你唔好預佢穿20000，要支爆配合先得

搵野黎賴......
唔見藍絲去撐藍店 甚至有藍絲寧願貪黃店優惠都唔幫襯返藍店 檢討下自己好過啦

係差過沙士，因為有d鋪頭一世唔會幫襯！

比20蚊請人請得你咁爽喇喎
要還架仆街20蚊張

做生意包你一定賺咩

從味見過張咁靚既成績表

點解執？問下黨鐵日日收咁早,仲有人出街食咩

唔見佢提mtr 幫手搞宵禁？
日日10點收車

全撚部藍店關我撚事 人地全年淡季怪消費者 傻撚柒咗

暫緩三跑建設費等，以增加旅客岀境的意欲。

咁咪停工囉，之後復工又要洗一筆，變相仲貴

渣GA, 又唔見上水D藥房執

你老母包生仔架？屌你老母

On99

收皮啦廿蚊張

冇覆我

唔覺好差喎

幾時做生意係穩賺？

得300間太少，唔收貨

做生意一定賺？

係咪想套現走佬咋?

我覺得對張宇仁宣傳唔夠

佢旗下有咩食肆

好多人都講唔出

樓價gogogo

請向黨鐵追討。

佢哋有十四億人支持

每日內地團數字已跌至只有往常一成，差不多所有導遊都面對開工不足及失業。

咁快見效

沙嗲王應該好快執我估

又想係到製造白色恐怖 搞撚到D藍屍信真係差過沙士 收樣啦屌你老母

藍店做咩唔叫果5百萬沈默大多數幫襯呀

空氣清新哂

賤人廿蚊張

咁叻自己出錢幫囉 又想用納稅人啲錢

張宇人稱慘過食屎

藍店執晒都冇所謂

On9
仲差過沙士無腦先講得出